全球前 500 大品牌：亞馬遜蟬聯榜首，華為躍升至 12

全球前 500 大品牌：亞馬遜蟬聯榜首，華為躍升至 12

新浪科技報導，根據 Brand Finance 在達沃斯世界經濟論壇上發布最新全球品牌 500 強報告，亞馬遜成功保住全球最有價值品牌的稱號，品牌價值年成長近 25%，達 1,879 億美元；蘋果排名第 2，品牌價值為 1,536 億美元；Google 排名第 3，品牌價值為 1,428 億美元。在中國品牌中，華為排名由去年的 25 名升至第 12 名；微信排名 20、騰訊（QQ）排名 21、淘寶 23、天貓 35。

排名顯示，隨著電子商務成為常態，傳統零售行業受到的影響最大，沃爾瑪 10 年前還是全球最有價值品牌，今年則跌出前 10，排名第 11；雖然該公司品牌價值仍年增 10%，達到 679 億美元，但仍面臨成本上升、銷量增速趨緩等問題。

微軟從去年的第 6 上升到第 4 位，該公司品牌價值年增 47%，達到 1,196 億美元，成為排名前 10 的品牌中增速最快的一家，微軟的雲端運算商業模式轉型已取得成功；Facebook 仍位居最有價值品牌第 7 位，但由於遭遇一系列負面醜聞，該公司的品牌評級從 AAA+ 降至 AAA-。

Brand Finance CEO 大衛‧海格（David Haigh）表示，如果企業將所有措施和資源集中在一個領域，就很難長期生存下去，亞馬遜和微軟這種不斷進化、不斷嘗試新領域的企業，將會繼續跑贏競爭對手；而在適應多元化過程中速度較慢的企業，例如沃爾瑪和蘋果，則會失去提升品牌價值的關鍵機會。

連登仔不願面對。

中國ho ball